\documentclass{article}

% Language setting
% Replace `english' with e.g. `spanish' to change the document language
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc} % für Umlaute
\usepackage{fontenc}

% Set page size and margins
% Replace `letterpaper' with`a4paper' for UK/EU standard size
\usepackage[a4paper,top=2cm,bottom=2cm,left=3cm,right=3cm,marginparwidth=1.75cm]{geometry}

%%%% ---- Useful packages

%%% --- Figures and Graphics
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subcaption}

%%% --- Colors
\usepackage{color}
\usepackage[dvpinames]{xcolor}

%%% --- Tabulars
\usepackage{booktabs}

%%% --- Mathematics
\usepackage{amsmath,amsfonts,amssymb,amsthm,mathtools}
\usepackage{bm} % bold mathematics
\usepackage{bbm} % for blackboard 1
\usepackage[linesnumbered,lined,algo2e,figure,boxed]{algorithm2e}
\usepackage[short]{optidef} % for aligning linear programs

%%% --- Other
\usepackage[colorlinks=true, allcolors=blue]{hyperref}
%\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage[style=authoryear,backend=bibtex]{biblatex}
%\addbibresource{library.bib}
\usepackage{csquotes}
\usepackage[shortcuts]{extdash} % For Hyphens in English
%\usepackage{acro}
% \DeclareAcronym{pdf}{short=PDF, long={probability distribution function}}

%%% --- Commenting, Todonotes
\usepackage{comment, todonotes}
\newcommand{\ar}{$\rightarrow$}
\presetkeys{todonotes}{backgroundcolor=yellow!30, bordercolor=yellow!50, linecolor=yellow!50, figwidth=\textwidth}{}
\newcommand{\hl}[1]{\textcolor{Aquamarine}{#1}}

%%%% ---- Own Commands
%%% --- Theorem Settings
\theoremstyle{plain}% Theorem-like structures provided by amsthm.sty
\newtheorem{theorem}{Theorem}
\newtheorem{exa}{Example}
\newtheorem{rem}{Remark}
\newtheorem{proposition}{Proposition}
\newtheorem{lemma}{Lemma}
\newtheorem{corollary}{Corollary}

\theoremstyle{definition}
\newtheorem{definition}{Definition}
\newtheorem{remark}{Remark}
\newtheorem{example}{Example}

%%% --- Math Commands

\newcommand{\lag}[1][l]{\Delta_{#1}}
\DeclarePairedDelimiter{\abs}\lvert\rvert

%%% --- Other Commands
\renewcommand{\arraystretch}{1.2}





\title{Trending in Nowcasting}
\author{Oliver Grothe, Bolin Liu, Jonas Rieger}

\begin{document}
\maketitle

%\begin{abstract}
%Your abstract.
%\end{abstract}

\input{sections/01-introduction.tex}

\section{Notation}
\begin{itemize}
  \item Sei $T = \{1, 2, \dots\}$ die Zeitindexmenge, wobei für jeden Zeitpunkt $t \in T$ eine Realisierung vorliegt (die ggf. im Nachhinein veröffentlicht wird).
  \item Sei $(Y_t)_{t \in T}$ die Zeitreihe der Realisierungen, dabei steht $t$ für den Zeitpunkt, auf den sich der Wert bezieht, nicht den Veröffentlichungszeitpunkt.
  \item Sei $K = \{1, 2, \dots\}$ die Menge der Nowcaster.
	\begin{itemize}
	  \item Sei $X_{t \lvert \tau}^k (k \in K, t \in T, \tau \in T_t^k)$ der Nowcast von $k$ bezüglich des Zeitpunktes $t$, der am Zeitpunkt $\tau$ \textbf{veröffentlicht} wird (oder: berechnet / dessen Informationen sich auf Zeitpunkt $\tau$ beziehen).
	  \item Sei $g: \mathbb{R}^{\lvert T_t^k \lvert} \rightarrow \mathbb{R}$ eine Aggregationsfunktion, die alle Nowcasts bezüglich eines Zeitpunkts zu einem Nowcast zusammenfasst ($X_t^k \coloneqq g((X_{t \lvert \tau}^k)_{\tau \in T_t^k})$). Falls jeweils nur ein Nowcast veröffentlich wird, wähle $g(x) = x$.
	  \item Sei $(X_t^k)_{t \in T}$ die Zeitreihe der aggregierten Nowcasts.
	\end{itemize}
  \item Sei $\lag[l]$ der lag-$l$-Operator, der für eine Zeitreihe $(Z_t)_{t \in T}$ definiert wird durch 
		\begin{equation}
			\lag[l]Z_t = Z_{t+l} - Z_t \quad (t \in T)
		\end{equation} 
  \item Der Anteil an konkordanten Punkten für Realisierungen $y = (y_1, y_2, \dots, y_n)$ und $(x_1, x_2, \dots, x_n)$ bezüglich des Lag $l$ ergibt sich dann durch
	\begin{equation}
  		k (x, y; l, \epsilon) = \frac{\sum_{t}^{n-l} k^s (\lag y_t, \lag x_t; l, \epsilon)}{\sum_{t}^{n-l} k^\epsilon (\lag y_t, \lag x_t)}
	\end{equation}
	wobei $k^s$ die Indikatorfunktion für die Konkordanz zweier Werte außerhalb der exclusion area ist \todo{stimmt Konkordanz hier?}
	\begin{equation}
  		k^s (x, y; \epsilon) \coloneqq \begin{cases}
  			1 &, \text{falls}\ xy > 0\ \text{und}\ k^\epsilon(x, y; \epsilon) = 1\\
  			0 &, \text{sonst}
  		\end{cases}
	\end{equation}
	und $k^\epsilon$ die Indikatorfunktion für Punkte außerhalb der exclusion area ist
	\begin{equation}
  		k^\epsilon (x, y; \epsilon) \coloneqq \begin{cases}
  			1 &, \text{falls} \ \abs{x} > \epsilon \text{oder} \ \abs{y} > \epsilon \\
  			0 &, \text{sonst}
  		\end{cases}
	\end{equation}
\end{itemize}

		
\section{Statistische Modellierung}

\begin{itemize}
  \item Sei $l$ der zeitliche Abstand, mit dem Realisationen verfügbar werden
  \item $Y_{t + l} = Y_t + \lag Y_t$
  \item Die Nowcast schätzen (fehlerbehaftet) $\lag Y_t$ mithilfe von Daten, die zum Zeitpunkt $\tau \in T_t^k$ verfügbar sind, und dem neuesten, bekannten Wert $Y_t$:
	\begin{equation}
  		X_{t+l \lvert \tau}^k = Y_t + (\widehat{\lag Y_t})_{t \lvert \tau \in T_t^k}^k,
	\end{equation}
	\todo{Stimmt das so?}
	\todo{Ist festes $l$ zu starke Annahme?}
	und damit 
		\begin{equation}
  			\lag Y_t = (\widehat{\lag Y_t})_{t \lvert \tau \in T_t^k}^k + \varepsilon.
		\end{equation}


\end{itemize}

\section{Trending}

\begin{itemize}
  \item \enquote{Schwaches} Trending für lag $l$:
   \begin{equation}
  	P(\lag Y_t \widehat{(\lag Y_t)^k} > 0 \:\lvert\: \abs{\lag Y_t} > \epsilon) > P(\lag Y_t \widehat{(\lag Y_t)^k} < 0 \:\lvert\: \abs{\lag Y_t} > \epsilon)
   \end{equation}

\end{itemize}




%\printbibliography


\end{document}